{
  "71": {
    "answer_false1": "<size=26>南極星</size>",
    "answer_false2": "<size=26>いて座</size>",
    "answer_false3": "<size=24>ケンタウルス座α星</size>",
    "answer_right": "<size=26>南十字星</size>",
    "id": 71,
    "question": "北極星が見えない南半球で、船乗りが位置測定に利用する星座は？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "72": {
    "answer_false1": "七面鳥",
    "answer_false2": "ほうれん草",
    "answer_false3": "ピーマン",
    "answer_right": "じゃがいも",
    "id": 72,
    "question": "対潜水艦攻撃に役に立った食材は？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "73": {
    "answer_false1": "火災",
    "answer_false2": "浸水",
    "answer_false3": "機械の故障",
    "answer_right": "船酔い",
    "id": 73,
    "question": "ダメージコントロールの担当範囲外なのは？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "74": {
    "answer_false1": "伝書鳩",
    "answer_false2": "伝書入り砲弾",
    "answer_false3": "泳ぎの達人",
    "answer_right": "長波無線通信",
    "id": 74,
    "question": "海上航行中、陸地との通信で最も信頼できる手段は？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "75": {
    "answer_false1": "<size=24>ボタンを外した制服</size>",
    "answer_false2": "<size=24>取っ手を外したドア板</size>",
    "answer_false3": "<size=22>料理人が持ってきた脂身</size>",
    "answer_right": "<size=24>砲弾の発射薬</size>",
    "id": 75,
    "question": "いかなる時でも蒸気ボイラーに燃料として投入してはいけないのは？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "76": {
    "answer_false1": "<size=26>全方位ソナー探知</size>",
    "answer_false2": "<size=26>偵察機による索敵</size>",
    "answer_false3": "<size=26>断続的な針路変更</size>",
    "answer_right": "<size=24>パラベーン曳航航行</size>",
    "id": 76,
    "question": "潜水艦の攻撃から商船を守るのにあまり有効的でないのは？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "77": {
    "answer_false1": "<size=24>左赤右黄</size>",
    "answer_false2": "<size=22>前緑後オレンジ上ピンク</size>",
    "answer_false3": "<size=24>前赤後青</size>",
    "answer_right": "<size=24>左赤右緑マスト白</size>",
    "id": 77,
    "question": "船舶の航海灯の配置方法は？",
    "type": 1,
    "wrong_time": 30
  },
  "78": {
    "answer_false1": "<size=26>インストラクター</size>",
    "answer_false2": "<size=26>エクスプローラー</size>",
    "answer_false3": "<size=26>サブマリーナー</size>",
    "answer_right": "<size=26>ナビゲーター</size>",
    "id": 78,
    "question": "「TB育成」に最近追加された育成キャラクターは？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "79": {
    "answer_false1": "30%",
    "answer_false2": "60%",
    "answer_false3": "70%",
    "answer_right": "50%",
    "id": 79,
    "question": "弾薬切れ状態では艦隊が与えるダメージは通常時の何割になりますか？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "80": {
    "answer_false1": "50",
    "answer_false2": "40",
    "answer_false3": "70",
    "answer_right": "60",
    "id": 80,
    "question": "作戦履歴の常設イベントを解放するためのデータキーの最大所持数は？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "81": {
    "answer_false1": "<size=24>ミニゲームをプレイ</size>",
    "answer_false2": "<size=24>限界チャレンジに出撃</size>",
    "answer_false3": "<size=26>演習に参加</size>",
    "answer_right": "<size=26>メイン海域に出撃</size>",
    "id": 81,
    "question": "下記の行動で燃料を消費するのは？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "82": {
    "answer_false1": "100",
    "answer_false2": "150",
    "answer_false3": "180",
    "answer_right": "200",
    "id": 82,
    "question": "現在の指揮官レベルの上限は？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "83": {
    "answer_false1": "1",
    "answer_false2": "2",
    "answer_false3": "5",
    "answer_right": "3",
    "id": 83,
    "question": "寮舎の拡張可能回数は？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "84": {
    "answer_false1": "火力",
    "answer_false2": "雷装",
    "answer_false3": "対空",
    "answer_right": "回避",
    "id": 84,
    "question": "単縦陣で戦闘を行う場合、下記ステータスでダウンするのは？",
    "type": 2,
    "wrong_time": 30
  },
  "all": [
    71,
    72,
    73,
    74,
    75,
    76,
    77,
    78,
    79,
    80,
    81,
    82,
    83,
    84
  ]
}